**4187. – Bromus inermis** Leyss. – Plante vivace d'environ 1 mètre, souvent pubescente aux noeuds et aux gaines intérieures, à souche longuement rampante ; tiges raides ; feuilles d'un vert foncé, larges de 5-12 mm, rudes, glabres, distiques sur les rejets stériles ; //ligule courte, tronquée ; //panicule verte ou violacée, oblongue, dressée, à rameaux scabres demi-verticillés ; épillets de 2 cm et plus, oblongs, peu comprimés, à 5-8 fleurs mutiques ; //glumes inégales, à 1-3 nervures ; glumelles peu inégales, l'inférieure oblongue, carénée, trinervée, obtuse ou échancrée, mutique ou mucronée. //
Haies, chemins, fossés, dans l'Est : Hautes-Alpes, Haute-Saone, Belfort ; Alsace-Lorraine. – Europe centrale et boréale ; Asie occidentale, Sibérie. = Juin-septembre.